外判街市狂加租 基層捱貴餸

房署街市問題多多，當中又以整體承租制度最惹人詬病。六個外判街市中兩個未約滿便離場，亦有外判街市呎租高達三百元，租戶大叫吃不消。立法會房屋事務委員會去年中曾力斥外判街市瘋狂加租，最終令基層市民捱貴餸。
兩承租商經營困難離場
現時房署轄下僅餘廿二個屋邨街市，當中六個外判，十六個則由房署直接管轄。早於一六年，房署轄下兩個外判街市洪福及晴朗街市，承租商分別因欠租和經營困難提早離場。另外四個外判街市同樣被指「半死不生」，當中沙田水泉澳街市有商戶曾召開記者會，直指難以支持每平方呎三百元的貴租，加上只有三分之二舖位開檔，令人流難升，要求房署盡快取消外判制度。
立法會房屋事務委員會委員劉國勳怒斥，有承租商以高昂租金向小商戶出租檔口，屋邨居民叫苦連天，更直指外判制度有違房署為屋邨居民提供廉宜服務的原則。

劉國勳又小罵幫大忙, DBA 控制區議員區域係外判街市集中地

官商勾結越嚟越多,就嚟變葛咸城

用黎昆d師奶呀叔好好用，佢地根本唔會知真相，淨係睇新聞見到DAB咁做就以為幫緊佢地